台灣外交官霸氣回應澳航：台灣從來不是中國的一省 澳航曲解澳洲政府的一中政策

我外交官霸氣回應澳航：台灣從來不是中國的一省

2018-06-08 11:00聯合報 記者徐偉真╱即時報導

澳洲航空公司（Qantas）屈服於中國政治壓力，官方網站將把台灣列為中國的一部分；我國駐雪梨辦事處處長王雪虹7日回應，澳航根本曲解澳洲政府的「一中政策」，強調「台灣從來沒有被共產中國（Communist China）或中華人民共和國統治過，也從來不是中國(China)的一省。」

王雪虹在這項回應澳航的聲明中，強硬表達政府立場，並罕見使用了冷戰時期西方世界經常使用的「共產中國」，稱呼中共政權。

澳洲的主要報紙之一「雪梨晨鋒報」（Sydney Morning Herald）7日報導，王雪虹對於澳航的作法表示，澳航曲解澳洲政府的一中政策，澳航應該趕快放棄這個錯誤決定；王雪虹說，澳航屈服於中國的政治壓力深深傷害了台灣人，澳航的形象和名譽也有可能受損。

王雪虹說，根據中國大陸和澳洲1972年的建交公報，澳洲政府承認（recognize）中華人民共和國是中國的唯一合法政府，認知（acknowledge）中國政府對於台灣是中華人民共和國一個省的立場，而非使用承認字眼。

根據中澳建交公報，原文為The Australian Government recognizes the Government of the People’s Republic of China as the sole legal Government of China, acknowledges the position of the Chinese Government that Taiwan is a province of the People’s Republic of China, and has decided to remove its official representation from Taiwan before January 25, 1973.

王雪虹說，台灣有2300萬人口，有自己的政府、軍隊、國會、貨幣等，從來沒有一天被中華人民共和國統治過，她呼籲澳航擁抱自己的國家價值，例如自由、民主和法律，收回更改台灣註記的決定。

王雪虹曾擔任北美事務協調委員會副秘書長兼部長辦公室主任、北美司副參事、科長及國會聯絡組薦任科員等職位，也曾派駐美國華府代表處及駐加拿大代表處等地。

澳航被要求改「中國台灣」 澳洲警告陸：別插手

澳洲外交部長畢紹普(Julie Bishop)針對中國大陸的要求回應「民間公司選擇列出的目的地，由企業自己決定」、「不應該有政府的壓力來威脅企業的日常運作，無論是我們或其他政府都是如此」，認為民間企業是家務事，不應受到中國大陸政府插手擺布。

澳洲外交部長畢紹普指出，澳洲政府信守「一中政策」，但警告北京勿以脅迫的方式，要求澳洲航空採納中國大陸對台灣的政治立場。

咪又係口交部。。

QF